美中緊張升溫 美軍雙航艦7月第2度在南海演習

美中緊張升溫 美軍雙航艦7月第2度在南海演習
最新更新：2020/07/17 20:26

（中央社珍珠港17日綜合外電報導）美軍太平洋艦隊（Pacific Fleet）今天發表聲明說，尼米茲與雷根號航空母艦打擊群今天在南海進行高端雙航艦演習。中美緊張升溫之際，這是美軍7月第2次在南海進行此種演習。

尼米茲號（USS Nimitz）航空母艦打擊群指揮官、海軍少將柯克（Jim Kirk）說：「尼米茲與雷根號航艦打擊群正在南海操演，在國際法允許的任何地方，我們都將加強對印太自由開放、以規則為基礎的國際秩序以及我們在此區域盟友與夥伴的承諾。」

訂閱《國際新聞》電子報 第一手掌握世界最新脈動
請輸入電子信箱
訂閱
聲明說，尼米茲號與雷根號（USS Ronald Reagan）航艦打擊群透過超過1萬2000名水兵與陸戰隊的聯合作業進行戰術防空演習；雙航艦戰鬥群進行訓練以達最高水準戰備能力，確保能藉投送軍力對任何突發事件做出回應。

太平洋艦隊聲明指出，這2艘航艦進駐南海，並不是為了回應任何特定的政治或全球事件，而只是定期聯合演習與發展戰術互通能力的一環。（譯者：陳家倫/核稿：林治平）1090717

美軍E-8C指揮機 5天內3度抵近偵察廣東
最新更新：2020/07/17 15:29

（中央社台北17日電）據中國方面監測，13日、15日抵近廣東偵察、中共外圍黨媒形容為「比較罕見」的美軍E-8C指揮機，今天再度接近廣東外海的南海上空。這是E-8C在5天內第3次近距離飛抵中國外海。

環球網今天持續引用近來接連披露美軍巡航蹤跡的「南海戰略態勢感知計畫」平台，表示這架E-8C飛經巴士海峽進入南海，隨後繼續向西飛行，一度抵近至距離廣東省海岸72.5海里（約134.3公里）的位置。

根據「南海戰略態勢感知計畫」平台13日、15日及今天的資訊，E-8C都是從西太平洋向西飛行，經巴士海峽進入南海，接近廣東海面。

這個平台15日披露的資訊並未提到美軍這架E-8C與中國本土的最近距離；而13日接近廣東外海的E-8C，最近時距離廣東領海基線僅67.51海里（約125公里）。

E-8C指揮機屬E-8系列的進化版，源自波音707客機軍用版本，全名為「聯合監視目標攻擊雷達系統」（Joint STARS），因此又有「聯合星」之稱。其本質雖為偵察機，但卻集地面監視、戰鬥管理、指揮、控制等功能為一，成為綜合功能的指揮機。

美國艦機近來頻繁對中國沿海實施抵近偵察，6日至8日更是連續3天抵近偵察。但在E-8C之前，美軍派遣的多是EP-3E電子偵察機、RC-135偵察機、P-8A反潛巡邏機等機型前往。10日則有裴拉塔號驅逐艦（USS Rafael Peralta）出現在中國近海。

環球時報日前引述中國軍事專家李杰分析，美軍E-8C指揮機在廣東外海偵查是為搜集共軍艦機數據，以便未來能第一時間判斷動向並採取行動。

接連披露美軍巡航蹤跡的「南海戰略態勢感知計畫」平台，形式上隸屬北京大學海洋研究院，卻能掌握美軍在南海、台灣海峽、巴士海峽等海空域的巡航路線及機艦型號，且一反常態地加以公布，動機及意圖受到注意。（編輯：繆宗翰/周慧盈）1090717

你們打吧.jpg